{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_005023",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0024309",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부석사 조사당 벽화\n\n(浮石寺 祖師堂 壁畵)"
    },
    "text": "プソクサ チョサダン 壁画 (浮石寺 祖師堂 壁畵)\\n\n慶尚北道栄州市浮石面に位置する国宝は、高麗時代の新羅の僧侶義湘によって作られた仏画です。1962年に国宝に指定されました。現在は壁画遺物展にガラス箱に入れて別途保管されています。この壁画は6枚のパネルで、帝釈天や梵天、四天王などの護法神将が描かれています。帝釈天と梵天は仏教の護法神の中でも最高の神であり、四天王はこれらの天神に直接統制される天王です。帝釈天と梵天は、豊満で優雅な貴婦人の姿をしています。四天王は悪鬼を踏んで立ち、恐ろしくにらむ丈夫な武将のような像です。このような威風堂々とした優雅な形と巧みな筆致により、この高麗仏画は他の作品とは異なる独特の品格を表現しています。元々の彩色は何度も塗り替えられており、元の姿は一部消えてしまいました。しかし、高麗仏画の特徴は十分に残っています。この絵は元々、祖師堂の入口から順に四天王と帝釈天、梵天が配置されており、石窟庵と似た構図を持っていました。また、この絵は仏のかわりに義湘祖師を外護する神将としての性格も持っていました。祖師堂の衣装は仏と同格として尊崇されました。これは華厳宗の首寺である刹で、新羅華厳宗の初代調査に対する尊崇の程度を示す良い例です。この絵は、祖師堂が本法堂より高い位置に位置しており、華厳宗では初代祖師を仏よりも崇めることを示唆する重要な絵画資料です。様式的には12世紀から13世紀の仏画と近いです。韓国に残る壁画の中で最も古い作品です。この作品は高麗時代の絵画史上、最も重要な代表作の一つと評価されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この壁画は何時代に作られましたか？",
            "answer": "この壁画は高麗時代の新羅の僧侶義湘によって作られました。"
        },
        {
            "question": "この壁画はどのような形式で展示されていますか？",
            "answer": "現在は壁画遺物展にガラス箱に入れて別途保管されています。"
        },
        {
            "question": "この壁画にはどのような神将が描かれていますか？",
            "answer": "この壁画には帝釈天や梵天、四天王などの護法神将が描かれています。"
        },
        {
            "question": "帝釈天と梵天はどのような姿をしていますか？",
            "answer": "帝釈天と梵天は豊満で優雅な貴婦人の姿をしています。"
        },
        {
            "question": "四天王はどのような像ですか？",
            "answer": "四天王は悪鬼を踏んで立ち、恐ろしくにらむ丈夫な武将のような像です。"
        },
        {
            "question": "この壁画はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "この高麗仏画は威風堂々とした優雅な形と巧みな筆致により、独特の品格を表現しています。"
        },
        {
            "question": "この壁画は何度も塗り替えられたため、元の姿はどのような状態ですか？",
            "answer": "元の彩色は一部消えてしまいましたが、高麗仏画の特徴は十分に残っています。"
        },
        {
            "question": "この壁画はどのような位置に配置されていましたか？",
            "answer": "元々、祖師堂の入口から順に四天王と帝釈天、梵天が配置されていました。"
        },
        {
            "question": "この壁画はどのような性格を持っていましたか？",
            "answer": "この壁画は仏のかわりに義湘祖師を外護する神将としての性格も持っていました。"
        },
        {
            "question": "この壁画はどのような時代の絵画と近い様式ですか？",
            "answer": "この壁画は12世紀から13世紀の仏画と近い様式を持っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 493,
        "QA": 401
    }
}